Как уже писалось в позапрошлом посте, мы захотели пойти в зоопарк Билефельда, но не попали туда. Но мы упорные :), и поэтому выбрались на следующие выходные ещё раз. Теперь мы уже нашли зоопарк. К сожалению, нам не хватило памяти в мобильнике на всех животных :), поэтому мы ходили туда два раза. Соответственно, будет два поста. Итак, начнём.

В Германии есть два вида зоопарков: "полные" и "неполные". "Неполные" зоопарки содержат только тех животных, которые в состоянии жить на открытом воздухе в этой местности. То есть никаких львов, тигров, крокодилов и тому подобной живности. А "полные" зоопарки содержат всех. Так вот в Билефельде именно "неполный" зоопарк.

На входе нас встречают две симпатичные медвежьи статуи:

![](02.jpg)

Сразу же после них идёт план:

![](03.jpg)

А после плана -- здание администрации:

![](04.jpg)

После здания -- симпатичная площадка. На этой площадке мы услышали чьё-то беканье:

![](05.jpg)

А вот и те, кто бекал -- барашки:

![](06.jpg)

После барашков был загон с непонятным животным. Оно лежало и чего-то грызло:

![](07.jpg)

Сначала мы подумали, что это медвежонок. Потом мы увидели у "медвежонка" здоровенный хвост, и решили, что это не медвежонок :). Оказалось, это росомаха:

![](08.jpg)

После росомахи были загоны с лисицами, но лисицы спали. Поэтому мы их увидели только на картинке. Отдельная картинка была для обычных лисиц, и отдельная -- для чёрно-бурых:

![](09.jpg)

После лисиц мы увидели симпатичных кабанчиков:

![](10.jpg)

Дальше была река, в которой живёт Джастин Бибер:

![](11.jpg)

И фотка самого Джастина:

![](12.jpg)

Очень красивая табличка о тех, кто ещё живёт в реке:

![](13.jpg)

Также в той реке живёт кит:

![](14.jpg)

Потом мы отошли от реки и пошли к загонам. В первом загоне живут олени:

![](15.jpg)

От людей их отделяет тоненькая сеточка, и при желании их можно погладить и почесать за ушком. Ещё на входе можно купить пачку корма и кормить оленей. Олени это знают, и как только видят человека, так сразу клянчат у него корм:

![](16.jpg)

Когда олень видит, что кормить его не торопятся, он делает вот так:

![](17.jpg)

А вот -- самец. Когда самец начинает клянчить еду, то это довольно жалкое зрелище. Даже рога не добавляют ему мужественности:

![](18.jpg)

А вот козёл. Горный:

![](19.jpg)

И его козлята:

![](20.jpg)

На сегодня всё. Вторую часть вы увидите немного попозже.